En esta sección se va a mostrar distintos algorítmos para encontrar la envoltura convexa de una serie de puntos al azar. Además se pide que, dado dos puntos que pertenecen a la envoltura, uno el inicial y otro el final, se obtenga el camino mas corto que una a estos dos puntos y que pase por la envoltura. Los algorítmos implementados son: fuerza bruta, Graham scan y un método de \emph{divide and conquer}. Para cada uno de estos, dará una descripción detallada del algoritmo, se analizará su complejidad en el tiempo y el espacio, se enseñará su implementación en código y finalmente se analizará la reducción polinomial del problema planteado, tratando de llegar a una conclusión de si el problema planteado es P o no.

La implementación de esta sección se realizó en Python 3.5.2 en adelante. Cualquier versión anterior no se puede asegurar su correcto funcionamiento. Para poder ejecutar el programa se debe invocar al script \texttt{camino\_seguro.py} pasandole por parámetros la ubiación del archivo y el tipo de algorítmo que se quiere usar, siendo este \texttt{F} para fuerza bruta, \texttt{G} para usar un algorítmo de graham scan, y \texttt{D} para un método de dividir y conquistar.

\subsection{Algorítmo de fuerza bruta}
\label{sec:fuerzaBruta}
\input{fuerzaBruta.tex}

\subsection{Algorítmo de Graham scan}
\label{sec:grahamScan}
\input{grahamScan.tex}

\subsection{Estrategia \textit{divide \& conquer}}
\label{sec:divide_and_conquer}
\input{divide_and_conquer}

\subsection{Ordenamiento}
\label{sec:ordenamiento}

Como se puede ver en las secciones anteriores los tres algoritmos descriptos fueron implementados dentro de una clase cada uno. Estás trés clases heredan a su vez de una clase madre para la cual se implementó un método de ordenamiento que permite obtener una secuencia ordenada de los puntos dentro de la envoltura convexa. El método se basa en la funcion \textit{sorted()} que tiene las siguientes características:

\begin{itemize}
    \item Estructura de datos: Array.
    \item Performance del peor caso: $\mathcal{O}(n\log{}n)$).
    \item Performance del mejor caso: $\mathcal{O}(n)$.
    \item Performance del caso promedio: $\mathcal{O}(n\log{}n)$.
    \item Complejidad espacial del peor caso: $\mathcal{O}(n)$.
\end{itemize}

En el caso de Graham scan el ordenamiento se hace antes de obtener la envoltura convexa ya que es un prerequisito que el conjunto esté ordenado previamente según sus coordenados polares con repecto a uno de los puntos, como se comentó en la sección \ref{sec:grahamScan}.

El código de la clase madre se muestra a continuación:

\begin{lstlisting}
import math
class ConvexHullAlgorithm:
    def __init__(self, array_points):
        # Con el orden que le llega del archivo
        self.array_points = array_points
        self.first_point = array_points[0]
        self.last_point = array_points[1]

    def sort_points(self, array_points):

        def compare(point):
            vec = [float(point[0]-self.first_point[0]),float(point[1]-self.first_point[1])]
            dist = math.hypot(vec[0], vec[1])
            ref = [0,1]
            norm = [vec[0]/dist,vec[1]/dist]
            dot_prod = norm[0]*ref[0] + norm[1]*ref[1]
            dot_prod_orth = ref[1]*norm[0] - ref[0]*norm[1]
            angle = math.atan2(dot_prod_orth,dot_prod)
            if angle < 0:
                return 2*math.pi+angle, 1/dist
            return angle, 1/dist

        return [array_points[0]] + sorted(array_points[1:], key=compare, reverse=True)
\end{lstlisting}

\subsection{Reducción polinomial}

En las secciones anteriores se ha hecho hincapié fundamentalmente en la resolución del problema de la envoltura convexa. Sin embargo, el problema original a resolver es el del cámino mínimo seguro para el robot. Lo que queremos ver ahora es si se cumple que:

\begin{equation}
	CMS \le_P EC
\end{equation}
es decir, si el problema del camino mínimo seguro es reducible en tiempo polinomial al problema de la envoltura convexa. Para esto hay que analizar si el problema del camino mínimo puede resolverse en una cantidad polinómica de operaciones computacionales estándar más una cantidad polinómica de resoluciones del problema de la envoltura convexa.

En este problema en particular es muy sencillo, ya que sabemos que una vez hallada la envoltura convexa, lo único que falta para resolver el problema es encontrar el camino más corto entre dos puntos de la misma, esto puede resolverse claramente en $O(m)$ siendo $m$ la cantidad de nodos que pertenecen a la envoltura.

Si a esto le sumamos el hecho de que hecho de que hemos demostrado, en las tres variantes propuestas, que la envoltura convexa puede ser hallada en tiempo polinomial, queda demostrado que el problema del camino mínimo seguro para el robot pertenece a P.